觀塘凱滙銷情熾熱 陳煒睇中880呎3房戶

觀塘凱滙上周四首日沽清488伙後，日前連環加推兩張價單，合共383伙將於周二進行次輪銷售，十日內推多達871伙。雖然第5號價單平均呎價已突破1.9萬元，個別單位比首批貴5%，但市場指項目已累收逾3,000票，超額認購7倍。女藝人陳煒昨到場睇樓，表示有興趣買三房單位自住。

信置（083）、市建局及華置（127）觀塘凱滙第一期銷情熾熱，首批488伙7小時內沽清，發展商見市旺不敢怠慢，馬上加推兩張價單共383伙，安排周二次輪賣樓。陳煒昨到項目設於尖沙嘴中心的示範單位睇樓，並計劃入飛，她對記者表示：「睇咗880方呎個單位，真係好鍾意，尤其係廚房同用料等，對我嚟講係則王，（單位）唔使2,000萬，我覺得價錢好OK。」陳煒表示，心儀項目位置方便，料樓盤將為觀塘地標，相信升值潛力大，並透露若購入打算自住。

信置營業部聯席董事田兆源表示，項目睇樓情況踴躍，有較多年輕家庭到來參觀，下午三時暫收逾2,000票。他指上周五晚加推的103伙，較對上一張價單屬原價加推，該批單位定價市值約17億元，折實市值13.6億元。被問到何時開售凱滙第二期，田指先集中完成一期的銷售工作，之後才部署第二期。

凱滙第5號價單涉103伙，戶型包括一至四房，定價由1,144.5萬至2,759.2萬元，呎價由22,110至25,961元，以最高20.5%折扣計，入場費909.9萬元起。個別單位較首批貴約5%，以2座40樓G室為例，兩房實用595方呎，折實價1,210.9萬元、呎價20,351元，較首批同座同室低一層的39樓，折實價1,151.1萬元、呎價19,346元，貴約5%。

近月一手淡靜，發展商變陣推盤交投漸多。碧桂園（2007）牽頭的馬鞍山泓碧早前將90伙未售出單位及20伙新推單位，由上周五起重新推盤，兩日累售13伙。昨以招標形式沽出2伙均位於5座，同屬523方呎的兩房單位，3樓及5樓J室分別以816.9萬及818.5萬元成交，呎價分別15,619元及15,650元。

另外，南豐旗下將軍澳日出康城LP6，早前新增1%聖誕新年折扣，昨再沽1伙，單位為1座16樓K室，實用522方呎，兩房間隔，成交價727.2萬元，呎價13,931元。